霍金生前預言：「超級人類」種族將誕生，人類無法競爭

沒有時間讓我們遵循達爾文演化論變得更聰明、更強壯。已故理論物理學家史蒂芬‧霍金生前預言，未來富裕人家將利用基因編輯工程技術改善後代 DNA，而從中可能衍生出全新超級人類物種，他們可以迅速自我更新、自我進化，不再是純種人類，而是基因改造人。

身為愛因斯坦之後當代最偉大的物理學家，史蒂芬‧霍金（Stephen Hawking）生前最常警告的兩件事就是外星生物與人工智慧。眼界立於宇宙之尖的霍金深知人類之渺小，他曾鄭重提醒，人類不該再發送訊息試圖與外星人聯繫，因為高等智慧生物也許已消耗殆盡自己星球的資源，正乘坐大型太空船肆意討伐其他星球。

畢竟一顆星球如果安然無恙，誰沒事會大張旗鼓出來外太空遊蕩？人類汲汲營營於殖民外星球，不也是因為野心、或擔憂地球即將無法再讓人類居住，所以必須侵占其他行星？

而隨著文明進展，霍金也曾多次警告 AI 機器人可能終結人類文明。除了霍金，SpaceX 執行長馬斯克也表明 AI 是人類文明最大威脅，這些「人造人」將以飛快的速度不斷重新設計自己，若不加以管制，這些只掌握在少數機構與錢權人士手中的機器人，終有一天會全面失控。

現在，霍金生前擔憂的另一個事實也浮上檯面了，那就是 CRISPR/Cas9 基因編輯技術。《星期日泰晤士報》（Sunday Times）報導，霍金確信在本世紀末，人類就會看到基因工程突破造出超級人類種族，法律雖然會試圖阻止事態嚴重化，但一些有錢有權的貪婪者絕對無法抗拒誘惑──當他們發現記憶力、抵抗力和壽命可以透過基因編輯就超越一般人，出賣靈魂只是分分秒秒的事情。

比人類更聰明、更強大的改造種族一旦崛起，人類勢必無法與之競爭，下場只有兩個：滅絕，或是變得有如螻蟻不重要。

阿寶...